# Desafio de automatización

## Contexto General 📋

- Se el framework de automatización está construido con Selenium + Java  + Junit + Cucumber
- Se empleo el patrón de diseño Page Object Model con Page Factory, este patrón ofrece ventajas y 
buenas prácticas para la automatización como: separación del los objetos de página de las 
  pruebas, actualizar y mantener fácilmente las clases objetos de página.
- Se uso Cocumber (Gherkin) para los escenarios de pruebas, esto permite un formato entendible 
  (Gherkin) por personas sin conocimientos técnicos (Product Owners, negocio). 
- Junit para las validaciones (aserciones)
- Se uso maven para gestionar las librerías necsarias para la automatización, el archivo pom.xml 
  contiene el listado de dependencias.
  

- Se crearon los siguientes escenarios de pruebas (PruebaCafe.feature):
   - Validar que el usuario pueda hacer login y se despliegue el home.
   - Validar que el usuario pueda hacer logout y se despliegue la vista del login.
   - Validar el nombre del usuario en el home.
   - Validar que se pueda crear un empleado.
   - Validar que se pueda eliminar un empleado.
   - Validar que se pueda modificar(Edit) un empleado
   - Validar que al presionar el botón <<Cancel en la vista de editar, regrese al home

## Pre-requisitos 📋

- La automatización fue hecha usando el IDE IntelliJ.
- Los datos como url y tipo de navegador para la automatización están en el archivo config.properties en src\test\resources.
- Algunos datos de pruebas están en el archivo datos.json y otros están en PruebaCafe.feature con Scenario Outline 
- El chromedrive, geckodriver debe estar en la ruta: "./driver/chromedriver.exe";
- Contenido del archivo config.properties: 


```
url=http://thomasburleson.github.io/angularJS-CafeTownsend/#/login
navegador=chrome
```

- Contenido del archivo datos.json: 


```
{
  "datos_cafe": [
    {
    "user": "prueba@gmail.com",
    "password": "angular",
    "nombre": "Yan",
    "apellido": "Gomez",
    "correo": "prueba222@gmail.com"
    }
  ]
}
```


## Ejecutando las pruebas ⚙️

- Abrir como proyecto maven.
- Ejecutar desde el fuente Runner.java en \src\test\java\runner

```
package runner;

import com.vimalselvam.cucumber.listener.Reporter;
import cucumber.api.CucumberOptions;
import cucumber.api.junit.Cucumber;
import org.junit.AfterClass;
import org.junit.runner.RunWith;

@RunWith(Cucumber.class)
@CucumberOptions(
        features = "src/test/java/features/PruebaCafe.feature",
        glue = {"steps"},
        tags = {"@prueba"},
        plugin = {"com.vimalselvam.cucumber.listener.ExtentCucumberFormatter:target/cucumber-report/report.html"}
)
public class Runner {

    @AfterClass
    public static void writeExtentReport() {
        Reporter.loadXMLConfig("src/test/extent-config.xml");
    }
}

```


## Reporte 📄

- El reporte de ejecución es un html que se puede abrir con cualquier navegador. Esta ubicado en: target\cucumber-report\report.html


---
Cualquier duda me pueden contactar por: rafaelterrevoli@gmail.com 😊
